Варианты аутентификации
=======================

`web`
-----

Данный способ аутентификации предполагает ввод пользователем его учётных данных,
которым он пользуется для входа в web-клиент Банка. Обычно это логин и пароль.

Часть провайдеров, использующих такой способ аутентификации, имеет интерактивный
этап (например, СМС или капча).

Учётные данные необходимо отправлять в запросе создания Логина
(см. [API Логина][login-api]).

`api`
-----

Принцип работы такой же, как и `web`, но вместо логина и пароля может
использоваться, например, токен или ключ, который Пользователь должен
сгенерировать непосредственно в интерфейсе Банка.

Данный вариант также может иметь интерактивный этап (например, СМС или капча).

Учётные данные необходимо отправлять в запросе создания Логина
(см. [API Логина][login-api]).


`oauth`
-------

Данный способ предназначен для web приложений и предполагает аутентификацию
по протоколу OAuth2:

1.  Приложение генерирует токен авторизации и предлагает Пользователю перейти на
    специальную страницу Банка, в адресе которой участвует этот токен.

2.  На странице Банка Пользователь проходит обычную аутентификацию,
    подтверждает Банку, что согласен предоставить данные Приложению и в конце
    концов переходит на специальную страницу Приложения, сигнализирую об успехе
    или провале аутентификации.


[login-api]: api-login.md
